2019倚天屠龍記 (5) 逢星期三四五8pm及9pm更新

主演：曾舜晞、陳鈺琪（趙敏）、祝緒丹（周芷若）、許雅婷（小昭）、曹曦月（蛛兒）、張超人、周海媚、黑子、陶珞依、鄔靖靖、安澤豪、傅雋、師小紅、賀剛
導演：蔣家駿

時代背景為元朝末年，《神鵰俠侶》結尾的近百年後。故事圍繞兩樣兵器屠龍刀和倚天劍。
小說前兩章延續《神鵰俠侶》的結尾，描述南宋末年郭襄、張君寶的經歷以及武當派的起源。故事正式情節從第三章開始，時為元順帝至元二年三月廿四日（1336年5月5日）。

TVB 播出時間： 4月15日

第一個post：

預告片：

2019倚天屠龍記最快更新link

67K8K
楓林網
PiPiTV
BT
YouTube 直播

金庸原著小說《倚天屠龍記》

Lm

敏敏BB越睇越順眼！

班囡幾好屌咁喎

過兩日又有得睇啦

Kabby出道至今只5年，已涉足歌、影、視三大範疇，《微交少女》、《小姐誘心》、「少女標本」等等，全是青春甜美的美女胚子靚樣見人，而且參與的戲中更有性感大膽的演出與對話，嚴如性感小野貓一隻，不會沒有印象吧？

Kabby雖未稱得上「瓣瓣掂」，不過成績有目共睹，無論在經驗還是知名度方面亦與日俱增，因此她的逐漸成長是可想而知的，但近日卻傳來令人既驚訝又驚喜的消息，皆因她忽然一躍而成內地大製作劇集──新版《倚天屠龍記》的小昭。

香港01嘗試聯絡Kabby談談上述相關的話題，畢竟fans會掛念偶像，其他讀者亦會有興趣認識這位新小昭。然而人急升的她忙個不可開交，在橫店日拍夜拍休息也不夠，令人心痛得可以，所以還是先跟她經理人聊聊吧。

問到因為什麼機遇促使Kabby北上發展，經理人說：「公司在香港、內地兩方都有發展，Kabby是在香港起步的藝人，所以最初幾年都會先讓她主力在港發展，旨在了解這行業的運作，從中增值她各方面的能力。後來發現她成長得不錯，能力均在標準之上，所以便嘗試讓她到內地發展。」

香港藝人北上發展是趨勢，人人趨之若鶩，但報喜不報憂，常見的是名成利就風光者，那些在內地辛酸捱騾仔不如意的，我們又知道多少？記得《西遊記女兒國》中飾演女侍瓔珞的陳雅麗曾過著吃足一年杯麵的苦日子，最後苦盡甘來已是十分難得。那麼Kabby又如何呢？

「我們公司有很多同事北漂工作，北京那方面的市場也處理得ok，所以Kabby沒有什麼很可憐的經歷，不會有一餐沒一餐連吃飯都成問題的事發生。當然，公司是支援角色，照顧、確保她的基本需要，最後還是靠她的實力才可成功得到片商、製作方等青睞。勉強說她在內地工作的苦處，休息不足兼且思鄉是一定的，但這行業誰不是這樣呢？所以Kabby ok的，忙總比空閒好。」

誠然，拍畢新《倚天》後，據知Kabby亦不會有什麼休息時間，假期更不用奢想，因為聽聞她的工作接踵而至，且很多都是大製作，成名上位指日可待，難怪網絡上有人如是說：「Kabby會不會成為第二位陳偉霆？」

陳偉霆對於港人來說是被取笑的對象，畢竟大家都對陳偉霆的「Ra Men Song」、「手指舞」、「浮誇哭相」記憶猶新。對此，Kabby覺得問題不大，反而認為如真的能與陳偉霆相提並論，開心還怕來不及：「他始終是福布斯中國名人榜上的名單之一，年收入保守估計以億為單位，況且今時今日香港藝人北上發展並不如以往般吃香，要突圍是很困難的，所以拿著HKID北上仍能生存之餘，又能做得出好成績、交得出觸目作品，這已經是很出色的成就。」說來也有道理，始終香港藝人北上發展想要成功，並不是對國旗敬敬禮，於國慶日發發恭賀慶祝的帖文就能輕鬆做到。

至於喜歡Kabby唱歌的人，請你們放心，雖然Kabby這陣子都將發展重心安置於影視方面，但她的經理人表示，只要有時間有需要，歌還是會唱的，絕不會置這一塊區域於不顧，所以著歌迷們放心。

佢一般姐，03同09版都好過佢

09版我覺得選得好好
同時佢都係黃曉明版既雙兒
好鐘意依位女演員

星期三有冇得睇 on9全部唔俾播古裝戲

冇影響

等更新等到我返睇小說都追到live

金花婆婆原著後生好j 得

鈺琪BB

趙敏真係好撚正

而家好似無哂推薦宣傳但播緊既照常播

抗日都算係古裝

時裝不如睇美劇

而家岩岩睇到完左光明頂
好想快D睇到敏敏出來
但又好怕追到進度後要每個星期等
典算

不悔係好正，但係唔想成日見到6叔呀
可否fucus返趙敏

請將呢張gif圖長期置頂

就黎忍唔住了

硬左哪吊，敏敏

LM
今個禮拜應該去靈蛇島喇掛
蛛兒

敏敏同芷若都好正

我睇夠芷若個無辜樣了
快D黑化

唔知倚天會唔會好似2017射鵰咁出日版

紀曉芙同殷六俠喺第二套劇結婚

原來殷六俠唔係佢，自膠

紀曉芙都幾正
可惜戲份太少

公孫綠萼

睇到啱啱攻光明頂

唔想咁快追進度又等

但又想睇

珠兒真心正

有冇覺得哩版個張無忌同馬子仁都幾似樣?

唔覺

睇wiki, 話撞臉條友同佢先似

09 果個世界級，感覺得佢本身就係好女仔咁

最差一定係TVB搵江希文做，又港女又樣衰，睇完完全唔會中意小昭呢個角色

十分同意

限古令出
倚天係咪冇得爭鋒?

想問下射雕2017版好冇睇見三哥個造型幾型想睇下

繼黃日華版之後最好射鵰
依家都唔會有人睇返黃日華版啦

幾好睇 中一桐毒

岩岩先重睇完

近年古裝必睇 全世界好評

差唔多再出場

珠兒最撚正有仙氣

原來有加返讀信個段
遲d要搵返修改版睇

好認同

第幾集加返？

武林至尊，寶刀屠龍
號令天下，莫敢不從
倚天不出，誰與爭鋒

歷史上彭瑩玉同周芷若老豆一齊起義

倚天裡面有無提過彭瑩玉同周芷若接觸

彭瑩玉提過周子旺係佢師弟
周子旺都係明教人?

咁周芷若都係明教人後代?

好睇，豆瓣有7.5分

如果佢肯加返都算聽民意到時候再睇

前期拍老豆老母果part 咁多代最好

郭老豆死得好壯烈
楊老豆老母好感動

好似舊版係周子旺之女，新版改左普通船夫嘅女
Wiki睇返嚟

劇中都沿用呢個設定

咪武當個集，唔記得係第幾集

你點知佢會加返既

可能係彭瑩玉自己一個加入明教
好似謝遜加入明教，唔代表佢師父成昆係明教

蛛兒把聲好好聽

咁周芷若都係周國公主

睇親都

出到第幾集?

見到官方微博有人留言

新射鵰新倚天感覺選角都係個男主差啲，其他都幾好，想迎合大眾揀埋啲青靚白淨

珠兒

前期d鋪鋪排有啲悶 去到備戰光明頂先開始好睇

另外覺唔覺張無忌好運過郭靜好多
九陽神功 乾坤大挪移 等
呀爸呀媽又係武當 天鷹
身邊d女 朋友又係差唔多遍布各派
又係神醫 又夠聰明

呢個人設真係好癲

btw第一次睇

胡歌先似啵17我覺得唯一唔太好就係郭靖
完全冇郭靖個隻正氣凜然 濃眉大眼 大大隻隻既感覺
翻蒙古同華山論劍都冇後期大器晚成既feel
仲係個初出茅蘆既𡃁仔咁款

講好彩金庸主角應該得段譽同虛竹好過張無忌

張無忌最尾仲攞埋九陰真經同降龍十八掌

以佢性格應該唔會再練呢d 攻擊力咁強既武功
搵個地方埋左佢算

根本屈哂機
家世，權力，地位樣樣齊
重要好打兼靚仔，加埋一流醫術
喺男權社會下重要成個暖男咁
真係好難怪啲囡囡沉哂船

係咪把刀同劍

呢個人設無敵得黎我又好鍾意

想請問而家係咪停播

根本男人嘅夢想黎

一把係武功
一把係武穆遺書

倚天啲特效同打鬥我覺得好睇順眼過射鵰

射鵰士兵同老豆打幾好

但d 武功無乜力

倚天明顯係進步左

其實初版張無忌一開波就識降龍十八掌
謝遜喺冰火島教左佢其中三式
後尾先改走呢段

劇組係咪差唔多?

張無忌聰明

初版有無講過謝遜點解識降龍十八掌?
殺左丐幫幫主?

教主楊破天(陽頂天)傳授謝遜的

唔係江湖隱士咩

應該係哩個設定有bug
所以之後delete左

好似開始係想講楊破天係楊過後人?

郭破虜
楊破天

咁都差，你望下笑傲個醬爆

如果唔刪左佢
邊有得討論射鵰三步曲邊個最好打

有新笑傲咩

而家係咪變左陽頂天係楊過徒弟，楊逍係後人呀？

垃圾

想請問而家禁古令係咪停播啦之後

唔洗睇

唔係，播緊嘅繼續播

有無Link 想睇一集

youtube

大家如果係鍾意鈺琪BB，不妨睇下『錦鏽未央』
套劇三年前，果時鈺琪BB得23-24歲，個樣更純更可愛

咁睇唔開呀

youtube有啦

胡歌咁靚仔邊似郭靖

有無鈺琪bb既時裝劇睇

屌你睇左10分鐘頂唔順

睇返TVB 無咁嬲

有嘅，但係Ｄ劇情好on9老套
你想睇就搵『鮮肉老師』同『私立蜀山學園』

有fans剪晒趙敏既片段出黎🤣

我唔係太鍾意佢老闆

大家想睇鈺琪bb
可以睇下之前套香蜜
佢做魔族公主好英氣

點解？我覺得佢老闆唐嫣都好靚

有無link

佢以前有個外號叫中戲之恥
仲有人地選85後小花旦佢又要玩埋一份，但之後俾人踢爆係83年出世

佢好似係第二女角 可惜

冇 得微博先有，我都下載唔到

鈺琪bb

趙敏自己平反🤣

其實喱幕係喺邊集出現？

後晚 31 32

仲以為自己睇漏咗

實左出得太慢

有咩其他武俠劇可以止住癮先?

但套戲俾人話佢搶哂女主鏡

我未睇，值唔值得睇？

其實係鐘意趙敏呢個角色先，再加上佢做得好好先更鐘意佢

唔想睇冇劇情既劇🤣

請大家繼續支持鈺琪BB

冇左關曉彤好睇好多
Not bad

講真如果係楊破天，成個故仔同神鵰個連結即刻加強十倍
明教（楊家） vs 峨嵋（郭家）
張無忌（明教）vs 周芷若（峨嵋）

不過張無忌個主角光環應該都會減弱返十倍

射雕老豆同士兵打果下好熱血wor
起哂雞皮
一個擋住門口大叫 救我妻兒
再圍死

可以一睇既
因為鈺琪bb超英氣
不過要預左套野好多情情塔塔言情小說改篇

變左鈺琪討論區
各位都沉哂船

本身唔覺得趙敏正
睇睇下覺得好撚靚 性格一齊一定唔會悶

呢套咩劇？ 倚天黎？

成日話趙敏容不下其他人, 我就憑呢個情節, 覺得唔會囉

乜原來敏敏係第2女主角 我錯撚左成廿年!?

趙敏第1女主喎

眼殘,睇錯野。訓先

平到

平到呢

應該係錦繡未央

鈺琪bb有ig了

賈靜雯既趙敏算唔算史上第一？

黎姿唔係公認第一咩

我都覺黎姿正D
可能廣東話再有加乘

演技麻麻

演技麻麻係講賈靜雯

等多一日

唔似真

新post留名

姐係點

成班中曬趙敏毒

小淫賊

即係星期三兩集星期四兩集星期五兩集咁?

我估係假既

係

最尾戚一戚下爬好正呀

好姐姐

屌 爽呀

以為一星期得3集

btw今晚點過

睇住29-30先囉 頂一頂

個個小淫賊
趙敏古靈精怪太吸引人
其實芷若都好可愛

陳鈺琪呢排日日都有活動有新圖
祝緒丹點夠撼

套套張無忌都做得唔夠淫
原住入面成日講咸濕嘢
又調戲女人

睇錯左鈺琪有bb了

大陸會玩ig 咩

射雕好值得一睇
D劇情鋪排同拍出黎個張力我覺得好過倚天
黃蓉

翻牆

射鵰啲人物關係同武功分佈比較平均
倚天就係睇男女角之間的互動

《2019 倚天屠龍記》花絮11 對髮型超執著的無忌哥哥

其實會唔會唔只50集

好想長d 前面用咁多集鋪排

太拖唔好睇，其實已經比原著多左10集

唔怕
過幾年又有新倚天屠龍記

正到痴線

迷若幾集就唔見哂

有冇人覺得小昭好似劉亦菲
佢做小龍女應該都唔錯

好過張無忌由頭到尾無人理

明明有4條女理佢都叫冇人理

好好睇 睇完射雕17就忍唔住追神雕 倚天 天龍

但個班女角著返時裝 其實無古裝咁正

李一桐都係

大陸人係咁, 劉亦菲都係啦

著古裝拍金庸好睇就夠

冇計 祝緒丹失蹤人口
冇更新近況
唔知係咪公司玩鳩佢
陳鈺琪就日日都有新圖

話說圍攻六大派個pt 明教高手們受傷打坐咗咁耐到最後有冇岀過手？ 明明淨係中咗1指都搞到郁都郁唔到好似好廢咁
同埋無忌頂滅絕3掌嗰度其實係乜事 9陽護身唔係打唔入咩 前面明明俾人用掌打係反彈冇事 利申淨係睇過呢套劇

祝緒丹第一次被大眾熟知，是在《三生三世十里桃花》中飾演玄女，而這一次她在新版的《倚天屠龍記》中飾演經典角色周芷若。有意思的是，這次祝緒丹依然面臨著後期黑化的命運，她說自己現在不擔心被觀眾討厭，因為「現在的觀眾都比較客觀理性了！」

前期的周芷若比較清澈

記者：還記得這部戲的試戲情況嗎？

祝緒丹：我記得當時還在另外一個劇組，接到經紀人通知說去《倚天》那邊試戲，我倆就馬不停蹄從杭州趕到橫店去試了個片段，一場情緒轉折比較大的戲。雖然具體已經記不大清楚，但我記得試戲過程中，導演是站著看我演的，他雖然沒有評價我，但我能感覺到，他很認真在看我每一個表情動作。後來他又問了一些我對周芷若的看法，我個人印象還停留在小時候看高圓圓老師的版本，首先覺得周芷若的名字就很好聽，高圓圓的扮相也特別仙。

記者：你本身是想演出怎樣的周芷若？希望得到怎樣的評價？

祝緒丹：我拍戲的時候是不會去多想，之後想得到觀眾什麼評價的。那我自己的話，周芷若的前期雖可能就是眼神會比較清澈一些，讓她看上去內心更簡單，因為她之後還要經歷很多事情，會在一次一次各種感情的複雜糾葛和心靈衝擊之後，慢慢消去眼神里的清澈感，變得複雜起來。

周海媚沒給自己太多壓力

記者：和周海媚老師合作，得到怎樣的經驗？

祝緒丹：在現場拍戲的時候，周海媚老師不會經常和我聊周芷若，我特別喜歡這樣，因為減少了我很多壓力。但是如果我糾結在一些表演細節上的時候，我就會去找周海媚老師，我們一起探討，她會很耐心地和我去分析。

其實我對周海媚老師印象最深的是，我向她請教她當初拍《倚天》的時候是怎麼做功課的，她告訴我就是小說不離手，拍完一部戲之後，小說都翻爛了，她說一定要劇本和小說結合起來，不管怎麼演都盡量去還原她。

記者：在片場還有什麼令你印象深刻的事情嗎？

祝緒丹：應該、是飾演張真人的那位老人家，應該非常年長了，我們演對手戲的時候，發現老師的台詞真的太熟練了，他經常有大段台詞的。而且我們有時候在山裡拍戲，車開不進去，他和我們一起爬山進去，也絕不需要別人幫他，休息的時候一直在念劇本。我真的是被鼓舞了，就是要像這樣才算是敬業。

記者：怕不怕周芷若黑化之後會被罵？

祝緒丹：現在的觀眾都比較客觀理性了，他們不會因為一個角色做了什麼事去罵演員的，我們演的好他們還會誇，演的不好也會指正出來。罵的最多也就是玄女的時候，讓玄女帶素錦去跳廣場舞，一起去領盒飯，我看的時候就覺得很有趣，比如張無忌抱著周芷若飛下來，彈幕都在說「愛的魔力轉圈圈」，都玩進去了。

演玄女的時候有些不自信

記者：自己算是個有自信的人嗎？

祝緒丹：自信的話，我覺得每個時期不一樣。我最自信的時候應該是高三畢業那段時間，簡直自信心爆棚，也是初生牛犢不怕虎吧。後來慢慢的發現，自信這種東西是和能力有關的，我有了能力才有底氣，有了底氣才有自信，業務能力或者其他方面如果不如別人，就會壓低我的自信，讓自己變強就會變得自信。

記者：什麼時候開始接觸和拍戲有關的事情呢？

祝緒丹：我們讀中學的時候也經常會有副導演過來看看我們這幫附中的孩子，也會想物色一些適合的孩子去拍戲。《山楂樹之戀》就來過我們學校，不過沒選上我，後來有一部古裝劇，選上我去演皇上身邊的一位侍女，有台詞的，當時十五六歲，覺得能演這樣的角色就特別厲害了，結果老師沒讓去，超級失望的，後來長大想想，就能理解，老師是不希望我因為一個很小的角色去耽誤學業。

記者：還能回想起第一次拍戲時候的情景嗎？

祝緒丹：內心是非常好奇，感覺很新鮮，就處於一種亢奮狀態，怎樣都不覺得累；但進組之後表現得是非常乖的，讓怎麼拍就怎麼拍。

記者：片場和想象中的一樣嗎？

祝緒丹：大部分是差不多的，就是覺得其他工作人員好辛苦啊，要舉著什麼東西就得一直舉著，手要一直保持一個狀態，要是我的話，舉一會兒就累了，別說一整天了。所以佩服幕後人員真的不是隨便說說的，要是親眼看見，就會打心底里想要尊重他們。還有就是片場比我想象得嚴肅很多，工作的時候除了難免會笑場，其他時候大家都不會嘻嘻哈哈。

記者：拍戲這麼多年來有過瓶頸嗎？

祝緒丹：就是演玄女的時候吧。在那之前我接的角色都是公主啦妹妹啦，這些比較正面可愛年齡小的角色，也比較好駕馭；我拿到玄女的劇本時看了好多遍，一度懷疑是不是搞錯了，應該不是讓我演這個角色吧，當時我就很不自信，覺得自己演不好。但是老闆和周圍所有人都說相信我，而且角色的確有很多戲份，也很出彩，我就要努力去找一個角色的心理依據，讓自己站住腳，再好好把她表達出來。

楚楚可憐果樣

李一桐有舞蹈底子
啲打戲真係正過周芷若同趙敏

1. 無出過手，入左秘道重要張無忌救
2. 因為成昆本身就勁，加上講佢地散緊功果陣俾人偷襲，完全無防備
3. 果陣未練到大成所以打得入，佢係喺說不得個布袋真氣衝破唒啲經脈先練到大成

究竟無忌有無練哂成個乾坤大羅移先走？

劉奕菲時裝都正wo

練哂啦…第七層連個作者自己都練唔到
佢重要幫人debug埋

我屌你老母呀

第七層本身有幾句個作者自己亂作
強練會走火入魔
偏偏張無忌冇夾硬練結果debug左

洪七公教佢打狗棍法，功架十足

原來係咁 淨係睇劇有啲位真係完全feel唔到原先想帶岀嘅內容 btw 因爲趙敏太正走咗去睇 香蜜 頭20幾集都冇乜鏡頭 已經飛住咁睇都差啲頂唔住想棄 女主真係太樣衰又煩膠 不過趙敏後面表演得幾好 呢種古靈精怪嘅角色應該幾啱佢做👍

61至62...

呢個禮拜先36集點樣可以4月14日61-62集

一個禮拜6集除非佢改播送集數

唔知邊樣先真啦

而家一個禮拜播七集，應該趕得切嘅

不過最撚唔gur嘅，係tvb竟然唔肯用舊嗰啲主題曲

有7集?
唔係得6集咩

一至五播一集
禮拜六播兩集

胡鴻鈞個班人又唔係特別好聽
tvb死都要用佢地 on99

胡鴻鈞我都仲可以勉強接受到
起碼好過嗰兩個八婆少少
但tvb千祈唔好將首歌係咁loop，如果唔係就會好洗腦，好煩膠

周深個首此生惟你真係好撚正 加埋楊逍同曉芙個pt真係不得了

點解呢兩日冇

即係唔係星期345播兩集了?

邊度講星期1至5播1集

我唔知

覺唔覺光明頂大戰啲bgm好正

我地係咪响同一個平行時空

4月15 TVB 播

咁原版係咪未播完

4月17大結局

重疊左兩日到時要分po

3月22日，網傳廣電總局再公布調控新規，自當日起至6月，包括武俠、玄幻、歷史、神話、穿越、傳記、宮鬥等在內所有古裝題材網劇、電視劇、網絡大電影都不允許播出。外界形容這是「史上最嚴限古令」。
據內媒新浪娛樂26日（周二）引用同日的網傳消息，指由於輿論反響強烈，「限古令」放寬，廣電總局網絡司分別召集三家影片平台簽署保證書，4月份起各平台古裝劇可逐步上線，不過要嚴控佔比，未拿到上線許可的不准提前排播和宣傳發行。

據早前報道，廣電總局公布的「限古令」規定，已播出的劇可繼續播出，但不能宣傳、不能推薦，也必須從電視台、網絡影音平台推薦版面中移除。熱播劇《東宮》即已從影音平台推薦版面中消失。原訂27日播出的古裝神話劇《新白娘子傳奇》也因「限古令」，決定暫時延期播出。

26日的網傳消息則指，由於輿論反響強烈，廣電總局網絡司分別召集三家影片平台，表示古裝劇4月可以逐步上線，但有三個條件：

一：每月15日前網絡平台要通過地方局報廣電總局月度播出上線計劃；
二：控制古裝劇比例，現實題材佔年度60%的播出規劃；
三：未拿到上線許可的，包括發行許可證、上星許可、備案、龍標等，不能提前排播和宣發。

消息又指，對於以上要求，各平台都寫了保證書。

限古令又放寬

明明呢兩日都冇得睇

不得了

敏敏

其他女角點解咁少圖

蛛蛛

點解仲有人會問…"點解今日冇得睇既~?", 幾時有得睇/幾時播, 係咪1日2集?, 呢啲問題既?其實星期345每日兩集仲多過星期1-5每日1集....

好想快啲有得睇郡主推船果Part

離開冰火島？

應該係芷若妹妹插裝架喎之前

其實標題都寫住，都唔知有咩好問

係送走小昭之後

講起呢樣野, 我岩岩登入左Dcfever揾野睇, 登入左收到個pm有人問我賣左未。個Po我只出過1次, 係上年5月尾出po賣mon, 個pm係今年2月27日黎問我賣左未, 我真係屌你咩 我知係offtopic, 但我真係好撚唔鋸

咪9理佢咪得囉
我係個度賣過嘢, 好9煩, 問長問短之後就壓價, 最仆街有人約左時間都壓價
收起把火, 該唔理則唔理, 拒絕就拒絕

仲有D仆街, 賣平左畀佢, 佢拎左去先嚟問點解咁平真係想唔賣畀佢

星期三

震驚！原來鈺琪BB學生時代已經拍過微電影
但個樣基本無咩點變，都係咁靚

岩岩睇左少少2018笑傲
真係好撚on9 差到一個極點
d拍攝手法好似倒退返去80年代咁
劇情改到亂七八糟
令狐沖又係痴撚線 搵個茄哩啡黎做

系

小昭要走了

想問下琴晚有冇update
我睇開個條link 冇31 32 update

呢個po叫咩名

屌 on9
我以為琴日星期三

巴打邊個時區?

腳膠無忌哥哥

又星期三

成個金庸 最鍾意天龍 第二就係倚天
次次都鍾意睇圍攻光明頂同搶婚
勁鍾意趙敏依種女性

竟然冇笑傲

無睇書，想問滅絕師太迫周芷若發左毒誓不得愛上張無忌
咁周芷若唔驚個誓言？ 照計黎講佢地發誓次次都會遵守

笑傲鍾意任盈盈 但故事好悶

圍攻光明頂真係好正

選擇性失憶，師父叫佢搶屠龍刀就記得，叫佢唔可以愛上張無忌就唔記得
所以一直都對呢個角色冇好感

嘩屌，真係臭西黎

錦鏽未央入面佢最正

巴打識波

睇錦鏽未央個時覺得佢正過女主角
但好小鏡頭

其實唔算少，基本上除左頭幾集，其他都集集有出境

鏡* 自

《倚天》感情戲甜虐交加 觀眾贊曾舜晞表演細膩

新版《倚天屠龍記》在觀眾日趨攀升的討論熱度中網播量即將突破30億大關，在劇情逐步推進精彩迭生之時，劇集的豆瓣評分也逆襲上升，足以見證新式武俠終於讓現代觀眾打破了「新不如舊」的偏見，以精良品質獲得了認可。導演蔣家駿力求將新版《倚天》打造成為最貼合原著的版本，不論是實地取景拍攝，還是演員的選角上都下足了功夫。而主演曾舜晞正是最符合原著年紀的一版張無忌，不僅少年氣十足，更與角色共成長，演繹了一代教主的養成之路。而在感情戲份上曾舜晞表現得也可圈可點，戳中觀眾萌點引發了網絡熱議。
忌敏夫婦甜蜜圈粉，曾舜晞細膩表演引感動
張無忌的命定之女趙敏上線以來，二人的感情線就成為觀眾矚目的焦點。不論是密室撓腳心還是賭氣互插簪，忌敏夫婦周圍都縈繞著脈脈曖昧的氣氛，細膩甜蜜的感情戲戳中了不少觀眾的萌點。而曾舜晞引發話題的插簪和畫眉的互動不僅令網友捧腹，更被網友封為「插秧夫婦」「畫眉夫婦」，這都顯示了大家對這對超甜蜜螢幕情侶的喜愛。
而兩人身份上的對立，相愛不能相守這一情節也成為令觀眾心碎的虐點，在道義和愛情之間，張無忌痛苦糾結。在表演上，曾舜晞細膩拿捏角色的心理，含淚眼神袒露深情，欲吻又止情緒內斂，一放一收間將張無忌與趙敏的感情微妙之處演繹得很有感染力，網友直言：看預告的幾個鏡頭就哭了。
痴情無忌收穫好評，曾舜晞初現奶凶男友感
以當代的審美標準來評判原著中張無忌的感情狀況，他的「渣」一直為人爭議。但實際上他從小在冰火島長大，為人處世沒有心機，一切行為都是出自本心，待人好並不是隨意撩，從始至終也只愛過趙敏一人，對待感情很是認真。
在新版《倚天》中，忌敏的感情線被放大，曾舜晞的細膩表演讓這版的張無忌少了渣的評價，增添了幾分天然魅力。張無忌被趙敏主動撩後的羞憤反應讓眾多網友get到了曾舜晞的奶凶男友感，力贊這版張無忌是十分痴情的一版，實力圈粉。
曾舜晞為了演出符合觀眾期待的張無忌，不僅在武打戲上下功夫，在感情戲上同樣琢磨了許久，多次與導演、老師溝通，竭盡全力達到觀眾們所期待的效果。用心做好劇，努力演好戲，觀眾就會給出公正的評判，新版《倚天屠龍記》的評分上升和收視提高就給出了證明。

揀黎聽架姐
真係聽師父話拎完屠龍刀倚天劍
其實目的已經達到
殺哂佢地自己坐船走已經得，洗鬼搞咁多野
再者如果唔係張無忌推三推四一早嫁左啦
佢驚乜鬼個誓丫
最合理嘅解釋係佢心入面其實係想除去兩個情敵，所以先用遵守師父個誓言黎合理化自己嘅行為，所以當張無忌跟趙敏走佢先傷得咁緊要，佢為左同張一齊連自己嘅人性都可以放棄，但張竟然都係跟女走，好難唔痴線

張無忌真係人生勝利組
四條囡都愛佢愛到痴哂線
一個放棄自己嘅身份
一個放棄自己嘅自由
一個放棄自己嘅人生
一個放棄自己嘅人性
真係接近中左邪教咁

btw金庸為左扭橋
荒島呢part其實寫得真係麻麻
第一如果謝遜知道，無必要扮咁耐唔知，都已經恢復功力，二打一無可能輸
第二張無忌神醫level都分唔到蛛兒死左未
第三講果個島細到樹都唔多棵，蛛兒竟然可以避佢地幾個月，重要跟埋上船走都唔發覺

邊有人會理男主

咪係
咁多靚女睇

百度有寫

被錯過的那些年

新修版有改返，冇話謝遜知道

敏敏除左個cup數真係完美

感謝指教

同意，簡直無懈可擊

仲有5小時

係，中晒毒

平

我一定係咁loop

內地大波明星好似得楊冪同柳岩

個樣唔得

睇張天志 柳岩出場focus就會落左去

Gem

咁就25年

我老了

搵番海味演滅絕師太👍🏻

楊冪：我老公呢...呀...呀...

睇咁耐大陸金庸 點解成日女角都會話男角小淫賊
到底點解

終於都星期三，等到暗瘡到謝了

未睇過小說

之後張無忌會點叫趙敏?

敏敏?

8點未

好想幫敏敏郡主奶腳板底

訓醒覺就有得睇

今日就係到滅絕條老乾婆收皮了

幕後花絮

小說叫敏妹

亦係芷若妹妹準備要黑化

30億了💪💪💪

等倚天時煲緊，但唔鐘意楊紫
唔係話唔靚，係好煩膠扮清純個樣

睇過下原著個女主本身真係好煩膠
套劇應該係鈺琪bb配男主先最襯鈺琪bb另一半真係不堪入目
後段有好多搞笑位，個月下老人仆佢個頭仆極都唔暈同幫佢除衫除個胸先

都唔順口唔好聽嘅

敏敏就正

敏敏突木耳

但呢套評分又好撚高
不過前十幾集好似好慢咁
我一見楊紫就飛住睇

香港拍好似係叫開敏敏

我覺得有個「兒」字好得意
蓉兒, 雙兒, 龍兒, 蛛兒, 敏兒
若兒

差唔多有得睇

蓉兒最順最靚

無忌快啲叫敏敏

普通話叫敏敏好似怪怪地?

面綿?

又係嘅

好似叫小朋友咁

小敏 / 敏兒

港女: 蚊蚊

廣東話敏敏就真係正啦

叫敏兒都好

有冇直播link

普通話叫敏妹正D

樣衰左既...
之前同鳩拍拍戲個陣好多

大陸d photoshop唔得
個個劇照都好似落左snow 個app咁一色一樣咁改圖
睇返劇中個個都靚左有特色左

有排，要等到搶婚之後

周芷若有自己講番
其實佢係師父死左之後好快都無諗住守誓言
因為佢不嬲都唔係完全同意師父講既野

其實係好事
有自己思想唔聽晒師父
聽晒就死得啦

31

我覺得佢仲後生
仲有少少為愛情不惜一切既心態
所以一路都唔上唔落
偷刀要偷, 但嫁無忌都要嫁
點知比人搶婚, 佢就正式變滅絕師太

無記錯50幾集
我淨係睇開頭同結尾，後段楊紫唔再咁on99
會順眼少少既
鈺琪bb條仔真係好醜樣

呢個網成日都有廣告

又係時候睇趙敏😘

睇DM 果個無廣告喎

ok等陣試下

呢個世界邊有咁著數，有得必有失，唔通所有好處都你攞哂咩，殺咗人地表妹仲想同人結婚真係好癲

冇睇小說 滅絕師太死咗之後 周芷若即刻去客棧搵張無忌其實想做咩

呢個網唔錯

應該得youtube先有1080

兩儀劍法個臭西，又話唔信張無忌
見到二叔跳左無事
問都唔問就兩個一齊跳落去

ACUP

萬安寺
張無忌又開掛救晒六大派班廢柴
宋青書又話要接住周芷若
條狗公到呢

張無忌唔係不舉就係gay

敏敏咁樣擒住都可以無動作

溝女係咁ga la

扑野

dm 咪有1080p

佢咁樣打橫打一張點抵消垂直既地心吸力有無讀phy架

咁小昭咩cup
acup不了

佢起香港有拍過牀戲ga

葉童靚19版好多

好想睇好想睇好想睇落去呀
一日得兩集唔夠呀!!!!!!!!!

好想叫姐姐

話說係咪miss左滅絕同周芷苟講倚天劍同屠龍刀個秘密

睇到了

係第二條先冇廣告

發毒誓個陣有講掛

不能重複
蛛兒, 小昭, 敏妹, 芷若(改版後加, 所以唔同)
兒, 小, 妹

張無忌呢個食屎狗
蛛兒帶你去搵老豆，你咬佢
到家下仲係屙唔出屎咁嘅死樣唔認返蛛兒

係咪有bug.. 小昭唔係解左鎖啦咩 點解條鏈仲係連埋一齊 定我睇錯

無忌: 這麼酸的妞

之後回憶先有

原來係今集解鎖 sor

話時話點解小昭識落明教袐道，我翻睇多次都無提過....之後會講定劇集飛左，定我miss左

聽佢呀哥叫佢敏敏又幾好咁

公事: 張無忌=屠龍刀, 所以係搵屠龍刀
私事: 成為張無忌之妻

唔係早兩集係塔上面講左咩

頭先翻睇左2次都睇唔到, 發完毒誓就不了了知

葉童相比周海媚, 完全比下去, 醜

19年更加無得比,化妝技術, 鏡頭影出嚟, 已經差太遠
陳鈺錤唔化妝都靚過葉童啦, 祝緒丹面太瘦, 但上鏡靚過葉童啦

一定會交代Ge
可能之後先回憶返

佢接兩個一齊死啦咁廢

唔係交隻掌門戒指俾佢後話講個秘密佢知 係度咬耳仔就過左

你係咪睇左預告

係鬼, 金花婆婆不懷好心用無忌做人質
只要有金花婆婆係度, 更係唔好認自己張無忌住啦,
唔係嘅話, 身邊個個女都會變成人質

比正妻拿住隻手聽其他女講點掛住佢 標住冷汗等死

小昭老母派佢去搵乾坤大挪移, 小昭老母係教主義女

小昭唔係明教中人, 所以可以入秘道查找乾坤大挪移

痴線架 趙敏撚到張無忌

以前d version 會講埋比觀眾聽

可能之後補

成班冇睇過小説

滅絕真係死得好on9

四大美人同場我係無忌晚晚4p

小昭真係好慘 做兵睇住個仆街溝女

定有唔同版本
因為我睇果時有講

冇啦啦有個私生女wor

發夢個陣係呀

5P先岩喎

自願點會慘
而且佢係小說入面最接近同張無忌破處嘅人
小說話佢坐張無忌大腿說情話差D破處
趙敏都只係畫眉咋

班武當幾條友一齊跳，考無忌武功咩？
逐個跳唔得嘅?

唔明點解周芷若冇跌死，海媚咁樣一掌打高番芷若，芷若咪應該跌得慘過海媚?

仆街啦 沉船啦 敏敏豬

個掌係救佢落地

其實都有d夾硬整死

咁就去死，元朝好容易控制天下反元嘅女人，反元就唱衰妳。

睇小說係因為金庸d文筆屈左過去，拍出嚟就on9

打番佢上半空呀？
海媚又唔係好似無忌咁用強大氣勁承托對方。
成個肉類拋高番，跌落嚟咪仲傷或死。

隻狗公又話會接住周芷若
結果都係跌落地

新版小說改到好後先開估

屌佢老母隻狗公好煩

佢話會接住姐，冇話會接到

不嬲都覺得峨嵋成班人都好on9，郭襄知道自己班徒子徒孫咁on9會唔會激到返生

好似話郭襄搵唔倒楊過之後，
自己都開始好on9

如果㓕絕唔死，周芷若點同張去攞刀je
有心寫死佢

趙敏都有一次差d，不過係之後，周芷若先慘，係荒島咁耐張無忌都冇諗過要搞佢

係63集

郭襄on9得嚟起碼武功高，佢班徒子徒孫又on9又廢

其實有無leak 呀 好想一野追晒佢

丁敏君真係西到出面

睇預告相認巧想喊

騰訊VIP可以追多6集

有咩

拖手仔

無留意, 一陣返睇
淨係記得趙敏係玩腳板, 周芷若係搓肚仔

唔係第29/30 劈開佐咩。點解今晚31仲未斷嘅

諗起大師姐d海豚音

周芷若個掌門look有d柒

我就係覺得奇怪 定係我地睇左預告mix埋左

唔係一樣咩

一定係 因為我岩岩都係咁諗

小淫賊>3

之後比人屈仲慘

的確係呢個時間
忽聽得遠處傳來幾下唿哨之聲，三長兩短，聲音尖銳。張無忌一怔，記得這是峨嵋派招聚同門的訊號，當日在西域遇到滅絕師太等一干人時，曾數次聽到她們以此訊號相互聯絡，尋思：「怎地峨嵋派又回到了大都？莫非遇上了敵人麼？」趙敏道：「那是峨嵋派，似乎遇上了什麼急事。咱們去瞧瞧，好不好？」張無忌奇道：「你怎知道？」趙敏笑道：「我在西域率人跟了她們四日四夜，這才捉到了滅絕師太，怎會不知？」

張無忌道：「好，咱們便去瞧瞧。趙姑娘，我先求你一件事，要借你的倚天劍一用。」趙敏笑道：「你未借屠龍刀，先向我借倚天劍，算盤倒挺精明。」解下腰間繫著的寶劍，遞了過去。

張無忌拿在手裡，拔劍出鞘，道：「小昭，你過來。」小昭走到他身前，張無忌揮動長劍，嗤嗤嗤幾下輕響，小昭手腳上銬鏈一齊削斷，嗆啷啷跌在地下。小昭下拜道：「多謝教主，多謝郡主。」趙敏微笑道：「好美麗的小姑娘。你教主定是喜歡你得緊了。」小昭臉上一紅，眼中閃耀著喜悅的光芒。

我都係鍾意小昭叫佢做乜都肯聽教聽話😍

又九陽神功又乾坤大挪移咁易俾人推低

有冇人留意到滅絕火葬嗰時楊逍擰轉面偷笑個心涼樣

架船chok左野
其實心諗最中意比女痴

張無忌竟然連玄冥二老都肯救
不過救唔到件整容西

欺負我

小說有講太大煙根本分唔到邊個打邊個

對住靚女所有武功自動失效

廣東話會點翻譯呢

敏敏好撚正呀
3部曲咁多個女角最正一定係佢 傲嬌

敏敏叫小昭做小白兔

連打咗四巴

乾坤大挪移接人嗰段好怪
一係好似kabuto咁clock up
一係上去打佢地一掌
係得第一個二師伯跳落嚟係拍得出卸力嘅感覺
少林嗰4條友仲搞笑，彈啲石上去射佢地就救到

留住童子身練功勁d呀

丁蟹

哩版唔知最後會不會練埋 降龍十八掌

邊個比佢打四巴

未睇過小說

陳友諒係咪17射鵰個拖雷安答

海味對眼係自己合埋而唔係芷若妹妹幫佢閉眼

排除國文老師個種分析

我淨係睇到宋青書呢個人係溝周芷若溝唔到之餘, 行差踏錯, 泥足深陷到死
係金庸小說有唔少呢D角色, 我覺得係告誡年青人唔好為左追女仔而搞到自己身敗名裂

依小說來說:
一, 意中人鍾意第二個都好, 唔好忘記自己品德, 加害情敵 (光明頂)
二, 鐘意人都唔好夜闖香居
三, 被人捉到咪解釋清楚只係夜晚黑搵意中人傾計, 解釋唔到都唔好反過來同人打交
四, 唔好將上述事件變成痛腳, 咁易被人利用, 一錯再錯, 泥足深陷
五, 唔好做意中人隻狗, 到頭黎乜都無, 女都無屌過就只有死路一條

腳膠游坦之畀埋對眼阿紫都係得唔到佢嘅心
最尾跟埋佢一齊跳崖

趙敏對眼真係每秒都勾緊教主同佢扑野
點忍呀大佬

塊面大到

咁玄冥都算係差無忌人情

chok樣啫

敏敏撚鳩佢爹爹個PART都好正

師姐先係真愛

睇佢笑個樣好唔慣

其實C姐都靚

西女人

佢之前有喺唔知邊度話觀眾唔好意思，一定要頂住佢把閪女人聲
講真丁敏君嚟講佢都真係冇得頂

直頭暫時黎講最靚係佢同趙敏啦

根本件件都靚

仆街 流左啲眼淚出黎

周芷若某啲角度個樣怪怪地

小昭好深情
敏敏呷醋又好正

我唔明丁師姐個配音點解要吊到咁高

題外話，有冇一首歌可以屌打到劉亦菲版本既《天下無雙》，真係好好聽

我都好想俾郡主推倒

奸角音調一定係刻意吊高, 唔好問點解, 因為呢個係定劣黎！

呢下敏敏一定濕晒

呢兩集敏敏電力200%

好型

金花婆婆逼蛛兒講大話話張無忌死左，是咪即係蛛兒已經個曾阿牛=張無忌?

合早左一秒 尋晚都笑左出黎

唔講我仲以為張無忌練緊童子功

咁撚忍得

我記得佢係原音,配得好正

其實無忌幾高,睇落似17X,見你地又話18X
張相影得佢兩個幾好

唔係掉轉去咩

有無人覺得金花婆婆都幾靚

小昭好正，成日彈出黎話要跟埋一齊去

知唔知敏敏係唔係原音？

有無人覺得小昭個鎖鏈好bug

斬斷左之後, 個扣都消失左

如果個扣咁易甩就唔洗斬條鏈la

好多古裝劇都係咁

無忌183
趙敏果對係增高鞋嚟架

好聽到

有冇人覺得今個版本嘅倚天好高質 好睇過之前個啲 係頭幾集啲慢動作on99

滅絕死個時鬧鳩張無忌
登大對眼啤實佢就死左
點知轉個頭成班徒弟喊哂口個時又合返埋眼

戲裡鬥到出戲外

祝緒丹原是趙敏？傳陳鈺琪施壓截胡

新版《倚天屠龍記》開播，除了一代女神周海媚從最美周芷若變成最美滅絕師太引關注外，劇中趙敏、周芷若的新生代飾演者也引起網友注意。

不過卻有娛樂博主爆出劇中飾演「周芷若」的祝緒丹原本是演女主角「趙敏」，但因「趙敏」飾演者陳鈺琪的經紀公司「唐嫣工作室」從中截胡，指定要陳鈺琪當女一，才導致祝緒丹成了另一位女主角。

但網友找出陳鈺琪過往受訪時談及「趙敏」的選角過程，透露她早就先見過導演、帶妝試鏡，起碼花了三個月的時間，獲得「趙敏」一角，並非靠公司才拿下女主角。有網友猜測可能是祝緒丹公司「嘉行傳媒」在搞鬼，想要抹黑陳鈺琪。雖然雙女主爭角爆料引發公司之間抹黑爭議，不過網友仍對兩位新生代演員頗為讚賞，覺得兩人顏值都不錯，是新版「倚天」中的一大看點。

睇佢地兩位到目前為止嘅表現，陳明顯高過祝幾班啦，而家呢個安排好合理，呢版趙敏周芷若差距都算大

咁未黑化前變化唔大就真既黎黎去去都係得個喊樣

應該係江湖流傳左張做明教教主

利申9up

呢套高質 劇情跟得幾足 角色又靚 又入戲 幼年張無忌好可愛又入戲

冇睇書

蛇靈島個到芷若唔係已經知無忌同敏敏有feel 咩 ?
點解返到中原兩個會行禮 ? 因為之前誤會左敏敏搶刀 ?

蔣導嘅倚天>射鵰

祝都冇陳果種英氣

所以選角好撚合理

希望tvb可以留返首刀劍若夢

咪再叫其他人唱

要捧星夢班友 難啲

我唔同你地爭，我要佢算喇

睇過祝啲戲都知佢屎開唔覺得黑化左有咩會改變 最多未講野大聲左
睇到32集個芷若都成個弱智妹咁
楊冪公司不嬲都簽啲冇料得個樣既藝人

小說有無講邊個比返把倚天劍 滅絕？

書唔係話佢地返中原殺胡青牛 又充充去冰火島搵金毛獅王咩 所以江湖乜事佢地都唔知
利申 9up

佢真係任何時候都皺眉頭，連笑都要皺住眉頭咁笑係咩事先

黑化之後繼續皺眉頭

捧菊啫

熱巴

紅到已經自立門戶

黑化左之後再屌

刀削面唱牙

Repeat 左小淫賊5次以上既舉手

佢唱唔到呢種熱血

小淫賊 好姐姐 不害羞

曾舜晞回應新版《倚天屠龍記》爭議，承認表演不純熟

在新版《倚天屠龍記》中扮演張無忌的曾舜晞髮文回應觀眾質疑，承認自己對於一些情節的處理和情感的把握不夠到位，並表示「翻拍出新意確實有難度，我的表演也不夠純熟，但我知道，當時的曾舜晞已經拼盡了全力。」同時，他還疑似否認整容傳聞：「我的眼睛是天生的，我媽給的。」

曾舜晞在文中寫道：「現在的我回看一年前的表演，確實有很多地方是不完美，不極致，或不清晰的。」他還舉了張無忌首登場、「光明頂」等名場面的例子，承認自己對於一些情節的處理和人物內心複雜情感的把握不夠到位。而對於觀眾提出的「眼睛太大難入戲」的質疑，他則表示，自己會「狠命克服，讓觀眾滿意」。

算啦 都無人會理佢

有4條囡, 佢部唔得閒理我地

呢套嘢唯一會留意嘅男角只有楊逍！
楊逍：鷹王

重睇25集 張真人大叫無忌相認果下真係笑到仆街

點解佢存在感咁低

求小淫賊好姐姐不害羞短片

不害羞好正呀

但係唐嫣（鈺琪老闆）同楊冪（祝緒丹老闆）係老友黎，楊冪結婚果陣唐嫣係佢唯一嘅伴娘，照計唔會因為一套劇而反面

另外，楊冪間嘉行傳媒藝人輸出量根本屌打唐嫣工作室，可以話係冠絕中國。楊冪肯出力的話唐嫣無可能夠打，所以角色分配方面一定事先有問過楊冪，而楊冪亦唔需要抹黑一間完全對佢無威脅嘅工作室。

最後，我覺得鈺琪拎到趙敏一角或多或少都關公司事。認真，趙敏係一個超經典嘅角色，而且鈺琪呢一次係做大陸第一個趙敏，因為之前嘅趙敏好似全部都係香港人。若然鈺琪老闆無碌下人情卡，我諗拍攝組應該唔夠膽用新人做趙敏，畢竟大陸有好多有實力嘅女演員。

正過09版趙敏
史上最正趙敏

斬條鏈只係拍戲手法, 為左安全
無刃揮落人地隻手係好易受傷

留意番，鈺琪係大陸第一個趙敏，佢係第一個大陸女演員做趙敏。

敏敏>蓉兒

小昭今晚拜拜
張無忌你個小淫賊

楊冪同唐嫣反咗面好耐
呢位導演一向都鍾意用新人，之前射鵰幾個主角都係新人，唔使花太多budget係片酬

呢版小昭冇乜存在感

幾時嘅事？點解嘅

呢套劇d 人係原聲定都係配音

配音

大陸劇多數都用配音
只有極少數特例先用原聲

好彩係陳演趙敏
唔想見到皺眉頭版趙
演周芷若得一個表情死得啦

冇記錯應該係光明頂大戰之前就走咗
去冰火島接謝遜去靈蛇島
所以唔知張做咗教主

大淫賊張無忌

呢個版既楊逍應該歷代黎講最撚掂
大陸古裝戲一向不缺女角..出極都有
男人就不嬲無人講

古裝男主得胡歌一個正

不害羞
loop左十幾次小淫賊 好正呀

基本上佢古裝／現代都好得！
差唔多套套劇啲女角更加得！
利申：胡歌粉

小昭最初個髻好厚好高唔靚
呢2集

楊逍都好好j

個頭平d靚d

滅絕師太個臭婆娘終於都死 大快人心
阻撚住我j囡囡都算 個角色太撚煩膠

有詐

英明

哼！

呢類全部得頭幾集睇得過
仲有擇天記 奔荒紀 仙劍雲之凡
2014 古劍奇譚算最好睇

古裝都禁 我乜撚都唔洗睇了

本身3月尾有新白娘子傳奇睇
鞠婧禕

有冇話幾時解

習大大唔死的話，應該都久唔久禁下

好似話限到六月

玄門大師

難念的經

今集萬安寺救人都笑到仆街啦

霍建華囉
直頭係古裝人
時裝反而冇咁好睇

楓林網死左?

一晚睇完原著（後20集），上面link係舊版。
感覺後尾完得太快，唔知咩原因。
電視劇寫張無忌大個之前既故事都用左20集，後尾唔知會拍成點。

編曲鐵血丹心都好正

推薦大家睇 芸汐傳同夜天子

新人留名。睇左3-4集沉船了

就係話得古劍奇譚好睇
其他都唔得

條女好似幾正
有冇咩片 推介

[url]
[/url]
芸汐傳

佢2個都老了仲有陳坤都好撚正

睇到小昭係咁想撥開趙敏隻手

《新倚天屠龍記》幕後花絮【乾坤大挪移轉暈張無忌】

仲有 世間始終你好

蓉兒天下第一

咩黎

將夜 強推

直播答問題，完咗lu

又就快到8點

係香港係咪睇唔到騰訊

要VPN

因為香港唔係中國境內

掛住做miss左

....

男嘅睇4條女
女嘅睇楊逍
冇人理張無忌

有冇人趙敏BB 講小淫賊既gif

就黎做金花婆婆後生果陣

剩係要敏敏

live呢？

下次改返先, 有個網有整三版

33

bt ?

芷若比人綁住個樣好可憐

啲人迷曬小淫賊了

40集預告 睇小說好似冇印象有依幕

可惜太瘦同飛機場

長頸鹿咁 都係着返古裝

想俾敏敏咬

YOUTUBE條1080 比人BLOCK佐

有冇其他1080 link/seed

睇緊480，緊火

原來金花婆婆係14年黃蓉

金花婆婆乜野都知, 連武烈/金毛都搵到
但就係唔知張無忌屠殺六大派做左教主?

480會睇唔清 敏敏芷若個靚樣

same

屌 波斯三使一出場笑左

嘩 多左條囡

嚇撚死

倚天真係好刺激
所有伏線岩岩好, 差唔多完一個又接一個完全無悶場
D 女爭執又好睇

實好多老屎忽會話以前先係最好
但中肯啲講，我覺得今集武功唔夠喉
太極唔多似，接人嗰段又怪怪地 一掌一件
不過選角同拍攝手法真係一流

今日仲未有bt

以前果d 打得又柒 又蒙查查 咁都話好

芷若最正真係高圓圓
做到個楚楚可憐樣之餘又自然

蜘兒好撚正

蛛蛛
小昭聽日

無睇過以前既版本
如果你講選角 我覺得選得好好
你講劇情 我覺得如果係好似其他巴打咁講 好跟原著 我都覺得好好
但特技同武功方面 真係有d垃圾 其實完全睇唔到d武功勁係邊.... 吹到幾勁幾勁 都係一掌兩掌 少少特技都無 最多整少少氣出黎
仲有d位極膠 例如乾坤大挪移佢學快銀 其實成件事係好膠 不過呢度個個都話好好 我就廢事講
同埋救人果part 我真係完全睇唔到佢點用乾坤大挪移救人 都係飛上去打一掌 就落返黎 然後我特登去搵鄧超版呢part黎睇 你地講到鄧超版幾垃圾都好 人地起碼有用d氣托住個人落黎 至少都明白係用武功救人 但呢度真係飛上去每人打一掌 然後就好似識自動落地咁 咁都叫拍得好?
不過呢個post全部係fans 有女J就得
之前有巴打講唔好既地方 比人負評到仆街 但又無人駁到

我覺得導演係武功場面都係虎頭蛇尾
好多武功場面打鬥場面 打第一個就好精彩
之後幾場就開始hea一拳起兩拳止
其實接人嗰度第一個跳落嚟都整到用力去接佢
但之後就全部變一掌
少林直程飛石彈𨳊佢地 笑咗出嚟

飛石我完全係睇到黑人問號
救人定打人
暫時唯一打戲好睇就係係武當學太極拳同劍果part

光明頂好d
武當果度對拳對內力對劍已經heahea地

敏敏真係好識flirt

下集點算

小昭

cut左咁撚多野既

吓 好肉多左d 野就真
乜有火燒小昭老母 武青嬰出場咩 乜有波斯軍隊咩

33 34 好撚chr 好似趕收工咁

改左好多野
又Cut左好多野
趙敏笑鳩班友唔識中文
同埋鬥吹牛果幕都冇左

又cut又加
有d跟唔上

蛛兒好偉大

4個都好偉大
芷若差小小 不過演員屈咗機

對聖火令印象仲係tvb版塊乒乓波板咁
宜家呢把似刀仔

仲係浮游聖火令

我個人覺得設計打鬥場面既人好似有啲偏心周海味做既滅絕。以馬景濤,吳啟華,鄧超, 呢3套我睇過既黎講。
以上3版既滅絕都有柒既情況, 但今次呢版...楊逍明顯技高n籌但冇再打落去就走左 ( 算俾面? )。同鷹王打55波但鷹王咀流血受傷。3掌打無忌都冇柒。光明頂一役好似都冇乜點柒。

吳啟華版都係浮遊, 浮遊乒乓波板。指邊去邊, 簡直係 "新類型人"

感覺芷若好似太早黑化

正路應該結婚之後先明顯

吳啟華個九陽神功係龜波氣功,
乾坤大挪移係AT力場

葉童版第一 依套第二

依家咁唔算黑化啦 只係普通爭風呷醋
不過都係果個皺眉樣 想點

屌你 清唱有音樂

佢爆郡主身份都幾有心計

同埋我覺得拍得唔夠多周張感情，搞到呷醋呷得唔夠全神
基本上相認完睸來眼去之後就無再單獨相處過

最早表露心蹟係蛛兒，然後到小昭同趙敏，周芷若都而家都唔嗲唔吊...偏偏對得最唔體貼嘅係蛛兒，到家下都矇在鼓裡又係蛛兒

咗N角戀

我成日都ff最後會收哂4個
敏妹睇唔慣無忌成日擔心另外3條女
之後搵番哂其他3女番黎

去波斯救完小昭再搵番表妹一齊隱居
芷若問題就大少少

TVB 拍不嬲cg都係誇張 果個年代同budget 無計la
如果咩效果都無又太單調

降龍十龍掌d 龍又假又有條龍飛出黎 似飛影出邪王炎剎黑龍波多d

天龍今年播？

我唔介紹改結局....最多頭1年比哂趙敏，之後趙敏陪個屎忽鬼搵返哂咁多個然後一齊bbq,然黎一齊出動攻打清朝得唔得，唔想漏低蛛兒唔得

希望係JM

限古令有撚得播咩

鈺琪bb好似嚟咗香港😂😂

無忌可唔可以一次過收哂敏敏同周芷若兩個都好正

依啲效果用咗幾十年太深入民心喇，依家唔用反而個個觀眾都唔習慣，依一版如果係咁俾人批評，之後再翻拍金庸，武功效果應該係其中一個大難題

降龍十八掌唔出龍、六脈神劍唔出氣功，都真係硬係少咁啲嘢咁

邊個導演

我覺得近十年得蔣拍得好

九陰白骨爪唔係邪門武功?
周芷若邊度搵骨頭
九陰真經唔學九陰白骨爪仲有咩學??

所以笑傲最好拍
耍劍靚就得

cg 我覺得14 神鵰 and 07 射鵰唔錯
有d 半透明龍氣包圍自己

好多野學

唔講英文嘅jm仲係唔係jm

武青嬰會唔會係加黎幫周芷若洗白呢
武要向蛛兒報復，所以就劃花佢塊面
周芷若發現左就將計就計推落趙敏到

想用2k睇敏敏

我都覺，半透明龍算係取捨中間，有效果得嚟又唔會太誇張

笑傲、碧血、書劍、雪山依啲都易拍
射鵰、神鵰、倚天、天龍依啲唔用特效真係拍死人

芷若就拮左人一劍
敏敏就為左救佢自隊一劍

真係高下立見

上次射鵰咪降龍掃落葉

4條女 點揀

芷若比人鎖住好正

上次主要係無力 真係以柔制剛

金毛獅王果然係盲..竟然覺得趙敏連武青嬰都不如

明教反蒙古架嘛

佢曲線啦

突顯敏敏為無忌犧牲幾大

周芷若話敏敏係蒙古人果陣個表情閪到 成個死八婆咁

點解周芷若唔主動啲明明無忌重好中意佢

source?

今集扣哂分

峨嵋武功就學藝不精
但丁師姐既絕技就照單全收

同意
武當山鬥劍鬥左二三百招劍唔相交又冇左
點解頂到滅絕第三掌又唔解釋
啲打鬥係最令人失望

其實周芷若應該係最好搞掂嗰個，張無忌肯搵時間同佢交下心，唔單止倚天劍送俾佢應該連命都肯賣埋俾佢，自己ON99搞到咁

之前定今日？

廣電總局好似跪低左

我都覺，滅絕都死撚左，冇哂阻力，但無忌好似一直掛住照顧其他女

如果無趙敏佢一早贏左
本身都贏左上半場, 差d 結埋婚

咁有排扣
依家只係小事

冇趙敏就冇嘢好睇哪

暫時照顧優先次序
受傷/困靚女>靚女>普通女人>靚女屋企人(雌性)

只係趙敏加太多分，以死相許又直接表白無忌唔會拒絕到

衰沉船，冇鬼用
唔沉小可以娶老婆學九陰同十八掌，大可以用武穆遺書帶明教反元

小昭 蛛兒都為無忌放棄好多
但芷若感覺上為自己多d，佢一定要得到無忌，而唔係為佢好

敏敏性格同智力都贏曬啦
都唔講埋外表喇

係，我上面都有比較下
芷若當初如果無拮落去都可能仲有得追其他三女既

其實就算呢一刻如果佢放棄師命，冇之後嘅事發生，我諗都可以共存

中間清唱個part好好聽

雖然唱唱下有音樂

峨嵋派全部都係八婆

芷若幾時殺敏敏殺個下無忌應該對芷若心死左一半

套劇武功表現係差喎
況且依D係無法逆轉嘅, 因為家陣無人再學武功表演, 同埋強身健體
成龍個批死晒就失傳, 得返D低能電腦特技
再者書中嘅嘅武功表現本身都唔容易

書入面係係一個一個跳, 一個一個救, 套戲好趕時間
用乾坤大挪移卸力, 唔係亦唔應該係一掌咁簡單
應該係張無忌向上跳將兩人由相撞變成用武功融合, 再自由落下, 再用輕功落地, 變相自由落下距離變成二分之一, 我係咁去理解

不過無忌都好重情重義，應該唔會怪芷若，但對比敏敏，芷若真係被比下去

假帳號嚟, 輯相2月8號已經係微博POST左

其實師命只係藉口，佢只係用呢個藉口為自己剷除情敵嘅行為合理化

芷若都好愛無忌，不過用錯方式

以前幾版個芷若 黑化還黑化 今版直頭黑人憎

最後結局好應該跟返原著
芷若應該後悔殺大婆蛛兒, 唔好再上演宮鬥劇鬥死情敵好應份嘅情節

呷醋

其實張無忌自己都知趙敏對佢比周芷若好好多

張無忌雖知她對自己甚好，但有時念及，總想這不過是少女懷春，一時意動，沒料到她竟是糞土富貴，棄尊榮猶如敝屣，一往情深若此。低下頭去，但見她蒼白憔悴的臉上情意盈盈，眼波流動，說不盡的嬌媚無限，忍不住俯下頭去，在她微微顫動的櫻唇上一吻。
一吻之下，趙敏滿臉通紅，激動之下，竟爾暈了過去。張無忌深明醫理，料知無妨，心中卻又加深了一層感激，突然想起：「芷若待我，哪有這般好！」

睇返張翠山自殺個SHOOT 真係靚到癲

每次重制都想重新睇番本小說

睇左36預告
屌

佢太貪心，所有好處都想要哂

虐撚完又要人等5人

5日

但係好唔合理，佢拎起把劍咁耐武當班人同佢老婆都企係度睇戲唔阻止佢

係咪就黎見唔到小昭

快d做到搶婚，唔想睇周芷若小人得志個段

搵埋蘇有朋就正

話說得到謝遜畢生真傳的蛛兒，以後有可能係一代宗師，可惜金老沒有過多描述。

如無意外聽日

up兩句就真傳？

Molamola

拍咩戲
兩代無忌

搶婚之前敏敏係咪會消失一排先

39集預告

依個版本既武功同鄧超版比 真係差好多
學乾坤大挪移學勁快上到第7層 但好似冇咩點用乾坤大挪移咁
有時候完全唔知佢係出緊咩武功 到底係用緊九陽定乾坤大挪移
好似普通打架咁
但選角真心好

唔係，仲有張無忌俾武當四俠誤會，然後一場酒館，跟原著就係呢場初吻

成套劇最撚憎就係金花婆婆
煩撚到西咁
快撚啲死啦

明明人地冇乜出場

其他女,一個日flirt夜flirt,仲為愛犧牲自隊一劍
一個由細愛到大病到就死都夢中表白
一個唔怕危險上刀山落油獲都跟埋一齊去,又細心照顧自己
點撚樣爭
俾著你係周芷若都心諗:屌你老母你班仆街玩到咁撚大,點跟呀

係咪講掂左先出去自殺

d武指垃圾到

唔夠玩咪吉你一劍

今晚呢兩集同40集既預告比人喪鬧，個編劇好慘睇嚟已經逐漸上升既評分，打回原形不單只，更要急轉直下了

周芷若餵飯之恩已經贏在起跑線上啦

注定輸
不過呢版真係做得好無FEEL
完全同情佢唔落
每次都係一樣既苦瓜樣
咁多版本應該呢版佢做周芷若做得最黑人憎

本黎就係,衰ON9個個急起直追果下佢仲ON99咁

快啲到

點解比人閙

屌，班大陸仔唔係連倚天個劇情點去都唔知嘛

好明顯冇撚睇過原著哪

喪鬧d咩？

對不起
我不是針對你
我想話在座各位

敏敏好有信心

真係有病，咁嘅情況唔係一齊諗辦法脫險先，而係掛住報仇，真係同佢師父一樣咁on9，更何況佢師父根本唔係人地殺

趙敏同周芷若比較 趙敏真係贏哂
趙敏為咗張無忌 可以咩都唔要 陪佢一齊
又主動 又聰明 勇敢追求自己所愛
周芷若又要做掌門 又要不停搞屎棍
明知無忌鍾意你 但又要睇滅絕頭去傷害佢
點樣比呀

屌

留係島5p咪得囉

打敏敏毒針

阻止左既話就會變成"全劇完"
拍出黎既話張翠山同武當啲人 (特別係張3豐)佢地既距離應該要比較大。好似而家呢套, 佢地既距離太近, 冇乜可能阻唔到而且佢地一啲行動都冇。張翠山界完自己之後除左張3豐有反應外, 其他武當人同佢老婆都係又冇表情, 連反應都冇, 真係完全睇戲Feel。呢part真係拍得好差。

張無忌真係又多兩條女敫離、武青嬰

全部武功好似都差唔多咁 最失望都係太極拳個度 完全打唔出太極個種以柔制剛

原著應該係寫突然間好快一劍大家都反應唔切

鄧超版, 小昭完全唔似佢親生女...
( 紫衫: 快叫媽媽, 錫小昭 )x幾次,
跟住小昭: 媽媽,媽媽
小昭叫完之後, 紫衫個反應同表情就好似射Drink咁Kimochi ... 屌你

呢兩集無啦啦加戲俾武烈武青嬰抵鬧啦，仲有少咗好多忌敏sweet嘅情話

立即改寫劇情 留係島度5p

張無忌 都唔夠老外明教抽, 係咩玩法 , 山寨王 ?!

張無忌手攞屠龍刀平手金花婆婆
金花婆婆火燒小昭
謝遜將趙敏排出4女之外，計入武青嬰
謝遜多次暗諷趙敏
小昭主動說自己係金花女兒
趙敏吃太多醋（包埋武青嬰）；重要既拼命三招冇咗
周芷若提前暴露挑撥離間；剛上島時已經叫咗無忌哥哥，當時謝遜在旁
強行給武烈、武青嬰加戲
陳友諒勾結總教？
紫衫龍王甘做奴僕，傲骨呢？
張無忌坐火場而不露武功，強行苦情？
⋯⋯
主要係上面鐘意鈺琪既趙敏，比大家更迷，更身陷琪中，對趙敏係各方面既弱化感到不滿所致！有人講「新倚天不配擁有陳鈺琪」

口拿咪有人講19倚天好過17射雕
我早講啦啲人係要死撐

真係睇到好無奈 完全睇唔到啲武功分別

我都覺得佢好正
眼睛水汪汪，楚楚可憐個樣

小說係講因為佢地D武功古怪張無忌唔識應付

其實成個倚天D高手應變能力都好差 包括張無忌
可以講係三部曲裡面最差
只要一出D新奇D 怪D O既武功就唔識拆比人打到PK

其實張無忌係冇能力控制咁多女。
性格問題，就算靚仔武功好都唔掂。
韋小寶已經講左答案，控制女係唔駛武功同靚仔。

誤會d乜？唔記得咗

呢兩集劇情痴哂線唔知搞乜，更大問題係睇預告似乎係會繼續痴線，越嚟越偏離原著

以為係佢殺莫七

將夜真心好睇

今集我覺得ok喎

俾人屈？

係
同鄧超版比。
鄧超版d武打好睇太多。
呢個19版嘅打鬥做得好普通，而且群戲果陣，d角色走位都好差吓。

唔係，誤會

我都覺得怪嫁啦,點解張無忌拎住把神刀都同金花打到平手原來係咁

呢集堅好睇 鬥智鬥力

媚者12集之後 一桐d 演技勁到

今集好正全屋啲女仔黎齊晒
金毛都話個打靶仔咁多女點揀
係我要兩條算老婆趙敏、小三小昭😘

靈蛇島劇情改成咁係咪short 左
完全唔明點解要加武氏父女落去
韓夫人無啦啦捉小昭去燒又係做乜尻
明明波斯佬真認唔出聖女，無啦啦又捉佢去燒..

雖然中間好多對白抄足原著，不過改到成pet 屎咁，愈睇愈灰

好撚多鳩位 同bug位

今集周芷若同金毛都係食花生🥜

張無忌用屠龍刀同金花婆婆打成平手，金花勁過張無忌，應該佢做明教教主

跟原著拍邊可能會出事，加咁多改咁多係咪屎忽痕

我都覺 張無忌一定係屌打金花婆婆 無理由改到咁
反而預告果d先癲 趙敏變到好苦情 但原著係keep住flirt張無忌

就係依個樣
好想保護佢呀

屌你打波斯3人果到係其中一個高潮都鳩鳩下咁笑死

張無忌跌落山涯斷腳個段其實起碼都要化到武青嬰咁啦

BBQ小昭係未亂加

預告 趙敏變到 無腦咁 乞求張無忌同佢一齊 但張無忌 無啦啦咁愛國 同趙敏講一陣殺左你老豆點算 咩料 又話唔想做 想去隱居 依家有人放棄哂陪你 就愛國 編劇做乜鳩

條波斯女俾倚天劍插完都無嘢咁

蔣家駿垃圾

唔認同
因為佢當滅絕係佢老母
你殺咗我老母
我點都想殺你啦

新版原著係咪都有武青嬰父女係到
我睇個版本冇
佢係咪亂加

周芷若個樣係正
勁可憐咁
但係木口木面
做戲唔得 定整太勁

我敏

趙敏又冇阻止張無忌救滅絕，係佢自己唔肯俾人救，關其他人咩事

擺明係啦，點會燒自己親生女咁變態

捉個女返黎燒 痴撚線
救完婆婆就話肯做奴婢 屌你堂堂四大法王之首都咁講?

點解d劇情愈黎愈暴走

痴線 想寫到趙敏同張無忌相愛不能愛咁 到中段一邊殺趙敏老豆 另一邊又射死鷹王 再加深呢個狀況

周芷若成集坐係度食花生睇人相認老豆老母

if 佢唔捉
咁張 就唔洗救
佢地應該好地地番上山
咩野事都冇
所以係敏錯

改到唔知想點
武青嬰出嚟想俾芷若殺？

六大派咁多人淨係得佢一個死，唔係自己攞嚟係乜，人地唔係冇俾活路佢行，係佢自己偏要揀條死路

最後改到結局同芷若一齊啦屌

咁一定冇可能, 至多趙敏死Q左

睇撚完34真係屌出黎....鳩撚到字都唔想打咁多

加個武青嬰係到真係做乜撚野
完全唔明依一改想點
仲要將金毛獅王變到咁樣句句疾撚住趙敏
後面睇黎有排暴走

佢似係想將張無忌對四個女人既感情均分返
明明依part 係趙敏大拋離其他三個既
屌你改撚到無哂
仲插撚多個武青嬰
係咪真係想拍個最後五個要哂版本呀
前無古人後無來者真係

呢首正

岩岩睇完唔知邊集預告, 講張無忌屌鳩趙敏殺表妹。教主屌完轉身走果野, 群主都未話張無忌, 張無忌已經停低聽群主對白....
琴日就滅絕死但仲識自己合埋眼...呢套真係呢....垃圾導演, 好彩冇睇佢套射雕

我覺得09倚天片頭曲都唔差喎, 仲要係趙敏有份唱

係咪得無睇過小說嘅手足覺得無咩問題

利申無睇過，唔係好明大家點解咁緊張

無可能

其實佢改左劇情 滿足唔到睇過小說既人心入面既期望
咁咪會不滿囉
利申有睇小說 我諗遲下會不滿

唔洗小說
你睇返其他版本島上面依一part你就明
正常張無忌同趙敏你睇完依part 你係知道佢地一齊硬
但依家拍撚到仲停留緊係家仇國恨階段
仲要屈金毛獅王依啲重情重義既人做八公up埋啲on9 對白

陳友諒勾結波斯明教

咁2個身份咁對立嘅人，呢家拘泥於家仇國恨我又覺得無咩問題...佢2個又唔係經歷過啲咩患難大於家國情仇，忽然間可以拋開一切去談情好似仲怪。係今次skip左啲位定點，我又真係feel唔到現階段嘅張無忌需要放低抗元呢個使命去溝女，除非張無忌已經無明教包袱/趙敏已經無蒙古包袱。

第一次睇倚天呢個故事黎講，去到而家我會覺得佢依然係放周芷若第一位，然後先到趙敏，而趙敏係放張無忌同屋企人係同一個位，其他人佢唔在乎，大家都唔係將對方放最首位，所以未get到去到呢part點解張無忌同趙敏最後會一齊硬

係好似同大家着眼點好唔同
第一次睇就着眼於呢套劇劇情
唔係第一次睇嘅巴打就着眼於原著故事情節

如果你地講到咁大偏差，咁暫時都係睇哂套劇先補睇原著會好啲，避免落差太大

其實D預告搞到好似劇情比人cut 左

波斯三使既中文笑到仆街

無左限古令啦

武青嬰既存在係為左d乜

做兇手

完美實行一夫多妻

無啦啦燒自己個女做乜……

個演員同老闆做完愛，加戲份

我都無睇原著

不過我迷敏，今集自隊完其實都已經加曬分
點知睇到其他巴打話原著係二人感情變得更深，謝遜對敏敏成見無咁深就覺得好唔抵

宜家咁改即係等周芷若妒意無咁深，加個武青嬰甚至係幫芷若頂左害蛛兒既罪名，公平咩

Btw波斯三使最多野講嗰個好似河國榮

芷若係眉心怪怪

不過都係敏完勝

呢版芷若太早有明顯黑化象徵
除左相認果一陣都未試過單獨相處 點有感情矛盾呀

既然係改,就唔好整死朱九真,加埋去個岛
無忌1對6, 太正呀

明明張無忌依到講到有第7層乾坤大挪移
吹到第7層乾坤大挪移幾勁幾勁 用都唔用 用屠龍刀同波斯明教打
搞到俾人點穴 真係心諗係唔係傻 甘道夫上身? 明明全身內功 但係拎刀同人打

好似話係波斯人啲武功路數好奇怪
無法預測

內功咁勁都比人點到穴

我宜家睇緊
重睇都應該有8次

波斯明教啲武功係好奇怪
但係明明有九陽加乾坤唔用 用自己最弱既劍技
張無忌依加上得大台得太極劍
你打個唔識既敵人 就算唔用最強 都唔會用最弱掛 有小小講唔通

想比個位趙敏捨命救佢加爆分姐
只係今版做完都無效果

要趙敏捨命救佢有好多方法
但係依加咁 我只係見到個on9隊友雷趙敏

新版原著無
編劇亂加亂改

波斯武功奇怪 唔通波斯人就唔覺得中原武功奇怪咩
其實呢到小說都好寫到好大中華中心視覺

我接受到改編 又唔一定跟曬原著
但問題係 武青嬰用途係乜？肉便器？

個時張無忌唔計太極拳/太極劍 跟本只係得乾坤大挪移打
但係明明乾坤大挪移係波斯傳入中土 班人好似未見過咁

兩個都係好少戲份, 過一過場嘅客串角色

係咪大陸人太多?
唔明D配角都不如嘅跑龍套加咁多戲份做乜

下 真咩
依版會講係武青嬰殺人？
周芷若只係偷刀？
唔會掛

呢個又係痴線，話避過哂內臟，明明書係刺左少少就俾張無忌制止左，冇傷到要害

用倚天劍可能好D
無忌學過太極劍同太極拳
加理乾坤大挪移應該有得打
唔記得原著有冇點穴這段?

敏敏個ig張相去咗邊呢 定舊相

真 暫時唔覺太大問題 都幾合理
咁快愛上趙敏先冇咁合理

利申未睇過原著

舊嘅

原著好似冇 只係話唔夠打
張無忌跟本冇用過乾坤大挪移 一直用屠龍刀去打
又話要保護小昭 所以先放生趙敏 ok 我當你講得通
但係都唔會武功都唔用掛 搞到俾人點穴咁柒

屌咁搞法 張無忌會唔會最後唔係同敏敏一齊架

我都覺，導演好注重忌敏嘅感情戲，當咗官配
但記得細個睇吳啓華同蘇有朋版
都拍到兩邊都有感情戲
細個無知仲開頭以為忌若先係官配

睇到依家先認得金花婆婆原來係神雕既蓉兒

d 大陸仔係度狂屌預告魔改趙敏
話CLS 劇情，張無忌變渣男，趙敏變舔狗
金毛獅王變小氣鬼
之前版本 都冇改得咁犀利

蔣導演特色
射雕郭靖都唔知佢係咪用緊降龍十八掌
黃藥師對7子又無用彈指神通

蔣家駿

其實點解阿離會咁鍾意張無忌

5毫子特效都慳返

明明武俠小說就係想睇佢武功點樣勁 點樣打
依加就改到得返睇女
武功特技差過以前 係唔係啲筆直俾哂女搞到冇錢做特效

其實4條女都唔係好明
蛛兒起碼蝴蝶谷覺得張無忌對佢好
小昭就初見救返佢條命唔當佢啊4
趙敏俾張無忌撩過腳
...而周芷若餵飯，張無忌冧佢我明，咁周芷若咩是冧佢我係最唔明

我覺得導演想將呢套偶像劇化
吸收女觀眾
所以加咗36集虐心環節
爭風吃醋
獅王小氣呢啲情節

碧血劍同雪山飛狐好似唔多受歡迎
都10年仲未有翻拍

其實趙敏 滅絕話張無忌淫賊 ，好色
小説入面佢真係幾淫
但電視劇成日做到佢好正直咁

點淫法

跟本為寫而寫，大家唔好認真

又唔係真係好離譜 接受到 講真 想睇原汁原味睇小說啦 再唔係就睇舊版電視劇
唔係18年笑傲江湖咁痴線就ok

碧血劍之前第一次睇 以後好悶 點知俾我想像中高質
有黃聖依做溫青青

碧血劍之前第一次睇 以為好悶 點知俾我想像中高質
有黃聖依做溫青青

鈺琪bb演得好好, 眼都紅哂, 好心痛

我接受唔到係張無忌改到成個on9仔 唔識武功咁
搞到好似學嘢好快學識 但係唔識用咁

依小說講, 用港女角度, 功利角度睇就會明

十歲個陣, 張無忌係張三丰愛孫, 張三丰救過自己, 恩人之孫
之後一直知道張無忌身份, 所以幫佢

再之後, 接師父三掌, 見到張無忌神功蓋世

講到請佢地飲茶咁
其他人有d人俾人斬手指喎
中意個角色還角色
趙敏可愛得黎又聰明，但都可以好狠
可能佢本意淨係諗住請六大門派歸順，冇諗住殺
但事實（故事內容）有眼你睇
個個上帝模式係到屌其他角色做乜

我都覺，搞到金毛好小氣咁

丁敏君一早睇穿：
都流出水來了

Sorry, 糾正一件事, 丁敏君同佢地老母同年齡
所以唔應該揶揄張無忌
因為丁敏君負責害楊不悔個老母, 仲係紀曉芙師姐

蒙古第一鐵齒

我諗我理解錯, 你指丁敏君睇穿周芷若

冇啦啦加個女角色
仲要金毛話4個女人果陣close up埋佢個表情
有乜意義？之後既劇情有埋佢？
好odd

見到張無忌掛住照顧蛛兒即刻扭計

M底
我都中意珠兒呀

依版選角好，景都ok
但打真係麻麻（光明頂果幕幾好睇）
武當果part打幾吓就完

光明頂幾熱血

拍得有feel，幾緊湊

武當 就差到仆街

救佢公公果下好正

景就有啲好有啲唔好
冰火島個到 個島大到好誇張
同埋好似只係講冰個邊 火個邊只係話得個火山就帶過咗
打光明頂個到 話用紅梅山莊做前線基地 但係紅梅山莊去攻山又要行好遠
搞到各自攻山 個前線基地可有可無咁
光明頂個到就幾好既 好有易守難攻既感覺

同埋少林寺有曬庭院水池

點解要bbq 小昭？後面會唔會交代

趙敏見到張無忌關心蛛兒 呷醋話自己死左佢算嗰下嗚呀
不過都係覺得小昭最靚

去到第七層，但未練完，最後果兩句睇唔明，唔夠打係未爆seed啫，佢俾人點穴都可以即刻解穴，見趙敏想同歸於盡就即刻解左穴，不過小說好似講到乾坤大挪移係無撚敵咁，前提係要練完

個個見yukee正就合理化哂趙敏既行為
講到佢好人咁 乜都唔關佢事
唔係比張無忌玩完腳沉左船 佢連張無忌都殺呀

你睇清楚d,佢係刺中條腰果d位，正常係傷唔到內臟，可以理解

遲d好似會除面具漏出真面目

殷離呢個先最唔名，只係一面之緣，又無點樣相處過，就已經認定非無忌不嫁

其實唔洗用到第七層都橫行天下 只不過係咁弱化主角先搞到咁

每次趙敏係佢身邊就好似變左弱智咁

點會未練完丫
個作者自己都係練到第六層
第七層靠想像力諗出黎，所以先有bug
張無忌係練到幫佢debug埋

練到第七級層唔明果幾句係bug嚟
原著話係創功者亂作出嚟
夾硬練會走火入魔
張無忌宅心仁厚
無強練所以冇事
所以乾坤大挪移已經練晒

咁趙敏聰明過佢咁多 冇計啦

what the fuck？
蓉兒

寫呢個角色係好有深意。阿離咁鍾意少年張無忌，因為得唔到佢，心裡面幻想既無忌永遠係最好。

就算最後知道返曾阿牛就係張無忌，佢始終都係鍾意少年果個（幻想永遠是最美好，靚女唔屙屎既道理）

講得岩，小說入面張無忌有幻想娶哂四個

saber=芷若
凜=趙敏
櫻=小昭

【倚天屠龍記】朱元璋真的是明教徒嗎？ 一文睇清明教淵源

如果你是金庸迷，相信對明教並不會陌生。作為《倚天屠龍記》中的邪魔外道，明教真的是異端邪教嗎？

首先，必須要再三説明《倚天屠龍記》的歷史背景。《倚天屠龍記》的歷史時空定於元末時期，是承接《神鵰俠侶》的歷史時間。源自波斯的明教又稱「摩尼教」（Manichaeism），由一個叫摩尼的先知創立，於唐初（武周時期）開始傳入中國。然而，此教並非直接由波斯傳入，而是透過中亞地區的民族傳入。金庸在小説中也透過波斯中國混血兒、金花婆婆黛綺絲的身世來點出明教的異國色彩。

明教的教義混合同樣來自波斯、俗稱「拜火教」的祆教、基督教和佛教的概念。簡單而言，明教相信這個世界是由黑暗和光明兩大勢力所競爭而運作。而這兩股力量就是上帝和黑暗王子（Prince of Darkness），組成的一個二元世界觀。明教崇尚光明，因而在中土被翻譯作「明教」，而小説中明教總壇也就是光明頂了。

然而，明教傳入中國後的發展又如何呢？在《倚天屠龍記》中，張無忌從明教光明左使——楊逍手中取過《明教流傳中土記》一書，裏面也交待了明教入中土的情況，而裏面内容也與史實相約。

明教在民風開放的唐初傳入中國，在武則天時期具合法地位。然而到唐玄宗時期，朝廷認為明教妄稱佛教，具欺騙百姓之嫌，因此禁止明教發展。不過，由於在此期間明教成為了回鶻的國教，而安史之亂中唐室向回鶻借兵求援，明教得以借回鶻勢力回歸中土，在中土建立不少大雲光明寺。

讀過中史的你應該會聽過唐武宗「會昌滅佛」，而糅合佛教元素又坐擁不少寺廟的明教亦不能倖免。明教教眾開始轉而秘密活動，更開始與西域的摩尼教團總部脫離聯繫。在唐後，他們的活動更只集中在江南地區。

由於派別各自修行，這班人在朝廷眼中的他們是行爲詭異的，只會吃素不吃肉，因此被北宋朝廷把他們各明教宗派歸類為「食菜事魔」。《佛祖統紀》道：「吃菜事魔，三山尤熾，為首者紫冠寬衫，婦人黑觀白服，謂之明教。」

由這項描述可見，不論飲食和衣著，北宋的明教看似已糅合了道教的色彩。這幫人在北宋朝廷眼中是妖教，政府也明文禁止他們結社活動，傳教者判絞刑，信教者則發配邊疆。

到元朝時期，明朝依然是秘密活動。在金庸筆下更是反元的教派，明朝開國皇帝朱元璋更被描繪成明教弟子，因而改國號為「明 」。歷史上，明教的確與農民起義拉上關係。其實早於北宋末年宋徽宗時期，明教領袖方臘在江浙一帶組織聲勢浩大的起義，史稱「方臘之亂」，不過最後被取締。

到元末時期，也就是《倚天屠龍記》的時空下，明教與推翻元朝的朱元璋有關係嗎？作爲紅巾軍的朱元璋會否是明教信徒呢？

其實，紅巾軍與白蓮教有極大的關係。白蓮教源自佛教淨土宗分支白蓮宗。當時紅巾軍宣傳的教義「彌勒佛下生，明王出世」中的明王，並非明教的神明，而是宗教領袖韓山童父子「大明王」和「小明王」，即「孔雀明王」的化身。「孔雀明王」是佛教密宗的神明，一些宗派認爲是釋迦牟尼佛的化身，一些人認爲是多羅菩薩其中一位化身。故無論什麽化身，都明顯地與佛教有更大的關係。

當然，金庸寫朱元璋與明教有莫大關係也不是完全沒有歷史根據。確實有研究指出，白蓮教吸納了明教的元素，而明教在中國化的過程中也吸納了民間宗教元素。也就是「你中有我，我中有你」的境界。反正，宗教也都是借來結社推翻朝廷的藉口吧。

其實睇小說我最鍾意都係周芷若，可能係個名好靚，同埋人格比較似真實既人

岩岩追番小說 發現塔救人個到書都係寫
俞蓮舟對張無忌素來信得過，雖想他武功再強，也決計接不住自己，但想與其活活燒死，還不如活活摔死，叫道：「好！我跳下來啦！」縱身一躍，從高塔上跳將下來。張無忌看得分明，待他身子離地約有五尺之時，一掌輕輕拍出，擊在他的腰裡。這一掌中所運，正是「乾坤大挪移」的絕頂武功，吞吐控縱之間，已將他自上向下的一股巨力撥為自左至右。俞蓮舟的身子向橫裡直飛出去，一摔數丈，此時他功力已恢復了七八成，一個迴旋，已穩穩站在地下，順手一掌，將一名蒙古武士打得口噴鮮血。

我都係，覺得依個名好好聽

唔單止係 陳曉版 神雕嘅 郭伯母
仲係 霍建華版 笑傲嘅 令狐沖師母

題外話
陳曉版嘅神雕，演郭襄果個女角好Pure好True
去咗邊

同年紀既男人，周芷若淨係見過張無忌同宋青書
係峨嵋咁多年，要諗起男人都係無忌啦
佢同無忌都叫做有D 經歷，而且無忌本身同左掌就死好可憐，得而復得見返佢果種喜悅係唔同既。

金毛獅王性格點會對一個啱啱救咗自己義子嘅人咁刻薄，編劇真係亂9咁嚟

D女都係新人片酬唔會高

同意，六大派憎趙敏係好正路
尤其係周芷若
一黎死師父都因為汝王府家困住佢＋放火，甚至佢咁細個未Ready做掌門
二黎本身趙敏都想劃花芷若塊面，只係比張無忌同蝠王救左。

珠兒個人好貼地
無心計，又未呃過張無忌，個人直腸直肚

第七層根本就有bug練唔到架，夾硬練反而會走火入魔，而家已經係最高境界

what 7 u say

呢套同射雕都係低成本
金庸劇=俾機會新人發揮
武俠劇點會有大金主出錢
係都官鬥劇

2019倚天屠龍記最快更新link

67K8K
楓林網
PiPiTV
BT
YouTube 直播

金庸原著小說《倚天屠龍記》

舊版＋修訂修＋新修版

定情信物手巾仔呀

67K8K真係最正嘅link

入面嘅第二條1080p加冇廣告

我都係睇呢條
楓林網覺得好矇

呢D都係電視劇加上去, 小說都無呢D情節

好彩好多大陸高官都係金庸迷 長拍長有

楓林得720

郭伯母出場 你班咩敏敏咩芷若即刻暗淡無光

首先, 小時候, 殷離一直同金花婆婆一齊, 見嘅人唔多
小說中, 金花婆婆話捉張無忌給殷離做伴
金花婆婆本人性格乖僻, 靈蛇島無其他人, 所以殷離唯一可能嘅伴侶只有張無忌

直到殷離大過女, 因為練毒功而變醜, 所以殷離無乜可能有男女嘅緣份
而且殷離離開靈蛇島嘅任務只有搵張無忌, 之後就遇到曾阿牛

總結:
當殷離遇到張無忌, 佢嘅人生除左金花婆婆, 就多張無忌呢個人, 所以張無忌變成佢唯一心中嘅伴侶
其次, 因為佢練毒功, 所以排除晒見異思遷, 直到見到曾阿牛

最後, 因為殷離家庭背景, 所以殷離非常專一
見到周芷若知錯後, 就話去搵未上光明頂, 未變心嘅張無忌/曾阿牛
其實係想張無忌好似以前咁, 只愛佢一個, 同佢一齊

小說入面最靚果個真係紫衫龍王
成個明教都冧佢

係江湖, 個個都殺來殺去架啦知唔知咩係「各為其主」

原著都有手巾仔
周芷若臨分別前幫張無忌抹眼淚
跟住俾左佢

唔知今晚張教主會唔會吻別小昭😢😢

咁係咪你又毒又捉又燒又斬人手指
人地六大派呢刻都唔準憎你呀

劇集《倚天屠龍記》真係夠晒經典，淨係電視劇都已經翻拍咗8個版本，其中香港同台灣各拍咗3次，最近一次翻拍就係內地製作。昨日，兩代「張無忌」世紀碰面，旋即引起網民熱烈迴響。

最新一輯《倚天》男主角張無忌，由內地90後演員曾舜晞飾演。昨日，佢喺社交網站上分享咗一張與吳啟華嘅合照，留言指：猜猜我和無忌前輩兼陳教授，在幹什麼？相中吳啟華坐咗喺凳度玩緊電話，曾舜晞就喺後面，一齊睇住吳啟華部電話。而吳啟華亦有轉發相片，搞笑地指：研究九陽神功？

不過正所謂「冇比較就冇傷害」，兩代男主角走埋一齊，當然引起網民熱烈討論。有網民就大讚吳啟華飾演嘅張無忌自帶深情儒雅，係最好睇、最經典嘅版本，「十幾年過去了，再看竟然瘋狂的喜歡你演的張無忌，尤其是那種深情的眼神！還有好幾個橋段的細節處理的非常好，大鬧喜堂那段，我覺得也完勝其他版本，細節演技爆表！」。

有網民則批評曾舜晞眼大無神，演技有待改善，仲叫吳啟華過兩招畀佢。除咗演技，唔少網民更指吳啟華擁有天生不老容顏，多年嚟個樣冇變過，靚仔過曾舜晞：「吳啟華還是這麼年輕，顏值真的高」、「怎麼還是這麼帥」、「吳大叔更帥」、「一個風度翩翩，一個濃妝艷抹」。

其實兩位張無忌各有千秋，真係難分高下，不過佢哋私底下交情甚篤，早前吳啟華喺新《倚天》播出前，亦有親自為曾舜晞宣傳兼打氣，非常有義氣。今次見面亦唔係世紀同框咁簡單，佢哋更會一齊合作。據知兩人正在拍攝《我在香港遇見他》，入面仲會有對手戲，真係令人期待呀！

啱 趙敏本身係蒙古人 咁六大派本身又反佢
趙敏想佢地歸順 六大派唔歸 咁緊係要做小小嘢 唔通唔歸順咁就 哦 放你地走啦 咁呀？

雙重標準到呢

如果有條友捉左你老母去做奴隸
你老母唔肯跟手自殺死埋
咁你係咪都唔嬲得條友丫？

應該唔會，我覺得電視版冇拍出佢有咁愛小昭

峨嵋好似有男弟子wo 睇小說時有寫各師兄師姐 師弟師妹

關奴隸咩事 依加係俾好好嘅條件佢 叫佢跟元朝 唔好反佢
咁滅絕有骨氣 唔跟 咁好正常
咁有人救佢 救佢個個人個個都救 又唔係選擇救 佢又唔鍾意救佢條友 又冇得選擇 所以先自殺 而唔係張無忌唔救佢

人地最後都放生佢冇再迫佢投降啦，係佢自己唔願走要自殺，怪得邊個？其他同佢一齊被捉嘅人全部都一樣冇投降但最後都成功脫險

呢版小昭存在感好低

跟本就係佢性格問題 先搞到咁

照你嘅邏輯
咁前排自殺果個miss肯定係性格問題啦
個校長又阻唔到佢投訴，佢竟然揀自殺
明明重有其他人一樣俾人欺凌，但人地咪又係無死，咁重唔係個miss 問題？
宜家啲屋企重學人嬲個校長，肯定做錯啦？

你邏輯係唔係有問題？
前排個miss自殺之前有冇人幫佢？
佢直頭上班總部投訴都冇人so佢/投訴完都冇用 所以佢先自殺
依加係有人救你 但因為你唔鍾意個條友 而推開佢
跟本係2樣嘢黎

超越上次射鵰了

2019倚天屠龍記 (6) 逢星期三四五8pm及9pm更新

佢根本就係偏執狂，之前佢師兄同楊逍比武輸咗自己睇唔開激死，就賴係人地害死佢師兄

宜家個重點係你地係度blame個victim丫
你唔欺凌人，人地洗咩投訴唔成跟住自殺
同樣地你唔捉撚左人，人地洗咩覺得要向魔教投誠，所以寧死都唔接受丫
每個人嘅價值觀都唔同
你憑咩用你個套judge人
有人睇重生存，有人睇重氣節
你覺得小事，人地可能睇得成重
作為佢嘅親人點解唔可以嬲個罪魁禍手

係趙敏既立場 佢既狠冇錯
係六大派/周芷若既立場 佢地憎趙敏一樣冇錯

完